HTML
1. What is HTML?
a) HTML describes the structure of a webpage
b) HTML is the standard markup language mainly used to create web pages
c) HTML consists of a set of elements that helps the browser how to view the content
d) All of the mentioned
Answer: d

2) What does the <header> tag in HTML signify?
a) The main content of the page
b) The bottom section of the page
c) Introductory content or a set of navigational links
d) External CSS & JS links
Answer: c

3) What is the default display value of the <div> element?
a) Inline
b) Block
c) Flex
d) Inline-Block
Answer: b

4) What HTML element is used to define important text?
a) <strong>
b) <important>
c) <highlight>
d) <em>
Answer: a

5)What is the purpose of the <a> tag in HTML?
a) Adds an image
b) Creates a link
c) Changes font color
d) Adds a video
Answer: b

6)What is the correct syntax of doctype in HTML5?
a) </doctype html>
b) <doctype html>
c) <doctype html!>
d) <!doctype html>
Answer: d

7)In which part of the HTML metadata is contained?
a) head tag
b) title tag
c) html tag
d) body tag
Answer: a
----------------------------------------------------------------------------------------------
JavaScript
1) What is the keyword used to declare a constant in JavaScript?
a) constant
b) var
c) let
d) const
Answer: d

2) In ES6, how do you declare a block-scoped variable?
a) const
b) let
c) var
d) scope
Answer: b

3) What does Array.from() do in JavaScript?
a) Copies elements from one array to another
b) Creates an array from array-like objects
c) Sorts an array
d) Filters array elements
Answer: b

4) What is the purpose of map() in JavaScript?
a) Iterates over an array and returns a new array
b) Modifies each array element in place
c) Iterates without returning anything
d) Filters elements
Answer: a

5)What does the spread operator do?
a) Slices an array
b) Expands elements of an array
c) Iterates an array
d) Concatenates arrays
Answer: b

6)How do you declare a default parameter in ES6?
a) function test(x = 5){}
b) function test(x : 5){}
c) function test(x => 5){}
d) function test(x == 5){}
Answer: a
-------------------------------------------------------------------------------------------------------
GitHub
1. Which command is used to initialize a new Git repository?
A) git init
B) git start
C) git create
D) git new
Answer: a

2. What command stages all changes in your current directory for the next commit?
A) git push
B) git commit
C) git add .
D) git stage
Answer: c

3. Which command is used to upload local repository content to a remote repository?
A) git fetch
B) git push
C) git upload
D) git commit
Answer: b

4. What command creates a snapshot of your changes?
A) git push
B) git snapshot
C) git save
D) git commit
Answer: D) git commit

5. Which command shows the commit history for the current branch?
A) git show
B) git status
C) git log
D) git history
Answer: c

6. What does git clone do?
A) Creates a new repository
B) Copies a repository from GitHub to your local machine
C) Uploads a local repository to GitHub
D) Merges two branches
Answer: b

7. What command lists all local branches in your Git repository?
A) git list
B) git branch
C) git branches
D) git show-branch
Answer: b 
-------------------------------------------------------------------------------------------------------
CSS
1) Which CSS property is used to change the font of an element?
a) text-style
b) font-family
c) font-weight
d) font-style
Answer: b

2) In CSS, which property is used to control the space between elements?
a) Spacing
b) Margin
c) Padding
d) Space
Answer: b

3) What is the default display value of the <div> element?
a) Inline
b) Block
c) Flex
d) Inline-Block
Answer: b

4) Which of the following is a correct way to include an external CSS file in HTML?
a) <script src="style.css">
b) <link href="style.css">
c) <link rel="stylesheet" href="style.css">
d) <css file="style.css">
Answer: c

5) In CSS, which property is used to control the space between elements?
a) Spacing
b) Margin
c) Padding
d) Space
Answer: b

6) What does the display: flex; property do?
a) Changes element position
b) Aligns children of the element in a flexible container
c) Hides the element
d) Adds a shadow to the element
Answer: b

7) What does the <header> tag in HTML signify?
a) The main content of the page
b) The bottom section of the page
c) Introductory content or a set of navigational links
d) External CSS & JS links
Answer: c
-------------------------------------------------------------------------
Bootstrap
1) What is the default grid system in Bootstrap?
a) 8 columns
b) 12 columns
c) 16 columns
d) 24 columns
Answer: b

2) Which Bootstrap class is used to create a large button?
a) btn-lg
b) btn-big
c) btn-large
d) btn-wide
Answer: a

3) In Bootstrap, which class is used to add rounded corners to an image?
a) img-rounded
b) rounded
c) img-circle
d) circle-img
Answer: b

4) Which Bootstrap class hides an element on small screens only?
a) d-none d-sm-block
b) d-hide
c) d-none d-md-block
d) d-hide-md
Answer: a

5) What is the function of align-items-center in Bootstrap flexbox?
a) Align items to the left
b) Align items to the right
c) Center items vertically
d) Center items horizontally
Answer: c

6) Which Bootstrap class is used for a justified navigation bar?
a) navbar-justify
b) justify-content-between
c) navbar-centered
d) nav-justify
Answer: b

7) Which class is used to make an image responsive in Bootstrap?
a) img-responsive
b) img-fluid
c) img-auto
d) img-resize
Answer: b
----------------------------------------------------------------------------------------
MongoDB

1) Which of the following best describes MongoDB?
a) Relational database
b) In-memory database
c) Document-oriented database
d) Graph database
Answer: c

2) In MongoDB, what is a collection?
a) A set of related databases
b) A group of JSON documents
c) A single document
d) A field in a document
Answer: b

3) What does a MongoDB document primarily consist of?
a) A set of collections
b) Key-value pairs
c) Tables and rows
d) None of the above
Answer: b

4) Which format does MongoDB use to store data?
a) JSON
b) CSV
c) BSON
d) XML
Answer: c

5) Which of the following is used to remove a collection in MongoDB?
a) db.collection.delete()
b) db.collection.drop()
c) db.dropCollection(collection_name)
d) db.remove(collection_name)
Answer: b


6) In MongoDB, each document requires a unique identifier. What is this identifier called?
a) UUID
b) ObjectID
c) documentID
d) PrimaryKey
Answer: b

7) Which MongoDB operator is used for a logical AND operation?
a) $or
b) $and
c) $all
d) $in
Answer: b

8) What command is used to display all databases in MongoDB?
a) db.showDatabases()
b) show dbs
c) dbs
d) show databases
Answer: b






